金鴨的「打賞」

2019年01月30日

金鴨的「打賞」 - 李碧華

互聯網

上海市靜安區的白馬會所，被網民封為「鴨王」的男公關過生日，其金主富婆送上逾百萬元（人民幣）大禮，由1歲至28歲每年一份，27歲的禮物是一輛Audi，28歲的是心形盆子裝着28萬元現金和一隻純金杯子（象徵一輩子）。

富婆老公得知消息，才發現戴綠帽，且老婆竟使用自己給對方的附屬卡找數討「白馬王子」歡心，怒不可遏，糾眾上門算帳，打斷他一條腿──不過有網友指出，影片中的會所裝潢有點不夠級數，且男公關下場未明，不知真假。

豪禮是真，而鴨店已因此事瘋傳而遭取締亦不假，但中國大陸有錢有需求有買賣就有「貨」，一雞死一雞鳴，一鴨下一鴨上，沒什麼大不了。大城市繁華地段高級私人會所，若非金主春情勃發高調示愛，也不會爆破，「打」、「賞」齊來。

世情奇詭，夫妻之間出問題，男的包小三、女的包小王，屬「雞鴨事件」，但元配向小三狠毒暴打甚至殺害，卻不敢怪到那出軌賤男頭上；綠帽老公向小王下手，淫婦另覓奸夫又如何？而且有買有賣，作為鴨（甚至鴨王），迷戀他的富婆送禮送錢包樓包車，心甘情願更有快感，比這百萬討歡更豪的也有，打賞而已，不收白不收。要檢討的是那得不到歡心又不離婚止蝕的老公吧。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
所謂宮鬥劇五大罪狀 (林夕)

下一則
下一則
阿媽個肚才是無價豪宅 (鄧達智)